<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: fuck_code | Logbook{};]]></title>
  <link href="http:///blog/categories/fuck-code/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http:///"/>
  <updated>2014-10-15T23:31:23+02:00</updated>
  <id>http:///</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Francisco Gonzalez]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[FTW]]></title>
    <link href="http:///blog/2014/10/15/ftw/"/>
    <updated>2014-10-15T23:26:24+02:00</updated>
    <id>http:///blog/2014/10/15/ftw</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.annehelmond.nl/wordpress/wp-content/uploads/2007/11/logo_mit.png" alt="LOGO" title="LOGO" /></p>

<p>El lenguaje de programación LOGO fue desarrollado en los años sesenta del pasado siglo en el MIT (Instituto Tecnológico de Massachusetts) con el objetivo de crear un lenguaje sencillo destinado a fines educativos y control de sistemas.</p>

<p>Las órdenes efectuadas en el lenguaje LOGO se denominan primitivas. Las primitivas se escriben, en mayúsculas, en la ventana de trabajo, y para que el programa las ejecute basta pulsar la tecla Intro del teclado. El cursor, situado en la ventana de gráficos, realizará las instrucciones indicadas. Este cursor tiene forma de tortuga, por lo que el lenguaje de programación LOGO es conocido universalmente como el «mundo de la tortuga». También puede aparecer una tercera ventana, la ventana de textos, que muestra mensajes proporcionados por el programa.</p>

<!--more-->
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lets Go!]]></title>
    <link href="http:///blog/2014/10/15/origin/"/>
    <updated>2014-10-15T22:30:00+02:00</updated>
    <id>http:///blog/2014/10/15/origin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://i60.tinypic.com/21152tg.jpg" alt="Software Programmer" title="Software Programmer" /></p>

<p>¡Por fin en la nube! Ha costado lo suyo pero lo he conseguido hahahahaha
Hace unos días, me dio por montar un blog. Si, así de impulsivo soy, y ya que estaba trabajando con la tecnología de <a href="http://octopress.org/">Octopress</a> pues me dije Let’s go! Y aquí estamos.</p>

<!--more-->
<p>Ya fuera de cachondeo, llevaba tiempo pensando en hacer un blog tecnológico. Un blog donde poner lo que día a día voy aprendiendo, descubriendo y cacharreando. Soluciones, técnicas y métodos que voy aprendiendo (si, soy otro kamikaze que estudia Ingeniería del Software xD) en mi carrera.</p>

<p>Lo primero que quiero abordar, ya que este blog está montado con tecnología Octopress y alojado en Github, es eso mismo: <strong>“Cómo crear tu propio blog mediante Octopress y subirlo a Github Pages”</strong>.</p>

<p>Aún no he pensado si lo haré todo en un súper post-tocho en el que abarcaré todo, o lo dividiré en dos o tres “entregas” para que no se haga muy pesado. Haga lo que haga, voy a empezar por ahí. Pero tengo mucho más que compartir.</p>

<p>Así que nada, para los que os topéis de casualidad con mi blog… <strong>NO OS VAYAIS, QUEDAOS</strong>. Pronto habrá más ;)</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
